【1117 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

大

iud

Hi

V

hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

cls

Lm

基本料：
※截至尋日午夜12點 有5466宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計5467宗

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1116 0000 確診個案：5330 → 5466 (+136)

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

太心急

白粉cctvb 鄉音01 鳳凰衛視死全家

Bingo紙

er

開始

11月16日00:00:00至23:59:59，多4宗確診個案

Hi~

3imported
1unlinked

去翻海港

樓豬新衫

慘！

5468 火雞菇 火雞070
5469 豬手菇 經杜拜
5471 英國 BA027 2nd sample

自己織

頭先睇就諗緊係咪新衫嚟

29歲男士
又係男士

29男 工程
元朗采葉庭12座
荔枝角返工
西環創業商場地盤返工

又飲咗湯呀？

好遠

Call G 群組

地盤

返工放工 同個別人士食過一餐半餐飯

本地嘅輸入個案

地盤佬大戰的士佬

2宗有相關初步
50男 同莊士倫敦個保安linked

又咁啱係男人喎

初步少過十宗

日更保安 10幾位職員係common rm 可能有交叉感染

日日都唔多 但港共就日日恐嚇同情緒勒索
痴撚線

呢個緊密接觸 82男 退休
住葵盛西邨6座
平時活動係附近行下 去龍順軒飲茶

荔枝角瓊林街陸佰中心

76男 的士9 自己車 朝九晚八
沙田愉田苑愉澤閣
1116喘 入急症
的士主要做九龍區
對上一次有做運吉署測試 陰性

緊密：何文田旅港開平商會中學返工 停課

體諒下D中港家庭啦

再講，我都唔想因為朋友同事有事要困係竹篙灣

成年無約過人出街啦

樓豬一邊講嘢一邊覆post

又係叫雞群組

龍順軒

初步
76歲男
DC9

Unlinked吧

武漢茶無出三個禮拜
匯報技巧 睇嚟又返返去原地喇

呈報15
出院14
7危殆
2嚴重
108穩定
1077病床 63%
594 病房 70%

叫雞

咁你下年都唔洗約人出街嫁啦

Er....

雞蟲捕獲

生疏晒

又朗誦

樓豬又上連登

住沙田愉田苑愉澤閣
日頭揸九龍區多

29歲仔都要叫42歲雞

唔知服侍老婆嘅態度又有冇生疏呢

唔一定係呢隻⋯⋯

初步個保安同之前個個冇接觸 應該係更衣室交叉感染

3 imported
#5468 Turkey 1115 TK70 crew
#5469 Germany via Dubai crew 1115 special flight
#5471 UK 1104 BA27 2nd sample(1115)

1 unlinked
#5470 M29 做工程
一個人住元朗采葉亭bk12
返荔枝角瓊林街68中心（1x／40 close contact）
2－3／wk 西環創業商場site（有食飯frdclose contact）
屋企人close contact
返工放工，有同frd食飯

<10prelim
2 linked
－M50 莊士倫敦廣場做日間食蕉
油麻地test++ no symptoms
common room交叉感染？ 所有日更坐14
多返工放工，少活動
－M82 M50嘅close contact 一齊住葵盛西邨bk6
1114 cough 附近行，龍順軒飲茶

－M76 dc9 自己車09－20 住沙田愉田苑愉澤閣w／family
1110 cough／1116氣喘衝入A&E
多係九龍，唔同地方食嘢
特定人士test(OCT)--
－close contact何文田旅港開平商會中學work

叫雞通常都係一傳十十傳百...

咁老仲揸的士, 千其唔好比我遇到, 最L怕

一個波兩個波

口水佬今日著鴨屎綠色恤衫gel哂頭想點

即係聽日都有unlinked。

#5470 M29 做工程
一個人住元朗采葉庭bk12
返荔枝角瓊林街六百中心（1x／40 close contact）
2－3／wk 西環創業商場site（有食飯frdclose contact）
屋企人close contact
返工放工，有同frd食飯

#5470 lastday1116
－M76 DC9 lastday1116

好似因為氣喘去急症果D都係好嚴重？

元朗，西環
一係利群惹返黎；一係某機構免檢疫人士集中地

的士司機係高危職業

係咁問埋大研究

又話第4波 笑左

龍順軒海鮮酒家 葵涌葵盛西邨商場1樓32-33號舖

都唔係，日日都有unlinked

第5波了

呢邊都會有nmslese走咗入去

#5470
1112 喉嚨痛／睇私家醫生
1115 元朗test center++

兩位醫生有冇裝個app呀

冇人問疫苗？

prelim 食蕉 1115油麻地test
#5470 CT19

快啲答

樓豬聽到安心出行app微笑

裝左啦
各位市民快啲裝啦

竹君：我down左不過無用

#5469 plane engineer test flight crew

武漢茶終於開口不過對稿讀講廢話

點解睇唔到樓豬留個個#101

今日unlinked
CT值 19

記者: 兩位醫生有冇裝 app?
張竹君: 我自己就裝咗嘅, 未有機會去公眾地方

哇好高喎

飛機工程

劉家獻: 我自己都裝咗嘅

播毒

以一個醫生黎講 竹君英文都麻麻喎

莊士倫敦 休息室 更衣室 儲物間共用

暫時係咪咁多日所有既unlink都係男人

樓主應該幾部電話，然後裝咗係部唔常用上面

飛機維修 查曬更表搵唔到

閪01死全家

少用

我如果上車前見到司機咁上下年紀，寧願講句唔好意思唔上，截過另一架，尤其是上公路搭長途，因為真係遇過老的士司機行海隧訓著，要叫返醒佢！

dc9 邊間食肆查緊

除咗政府嘢根本好多地方無QR Code 你scan
根本個app無咩用
點解唔用Apple+Google個Exposure Notification

#5470
1110－ 冇同同事食飯，自己食

唔出街？

尼泊爾同local case未搵到linkage

因為跟大陸健康碼嘅做法

武漢茶

MC

唔係點報大數袋袋平安姐

日日種花

我好多次都想落車, 但又覺得唔好意思做唔出, 一路坐一路驚

上星期個5位司機，4位已經出咗院

我都睇唔到

被連仔bam了

根本無事, 邊會爆到第4波

官商勾結嘅嘢

見唔見到#100
#101好似係我嚟

我都見唔到100

見唔到

算啦，唔會再爆得起 wfh

多 d 出街同除口罩啦

bam咗你留言

依波隻毒傳染性咁廢

＃100 係邊個嚟

樓豬

點解你見到

要㩒＃97先見到 中bug?

要㩒reply先睇到

究竟點做到？ 我refresh 多幾下就會hang 機

#5470
1111 中西區 創業商場
1111 中西區 One-Eight-One Hotel 壹八壹冰室
1112 元朗 港鐵元朗站地下
1114 元朗 采葉庭 11座
1115 元朗 形點 II
1116 深水埗 陸佰中心

去公眾地方一定俾人圍

你想唔返工不如自己除罩周圍行搏中招啦

好似聽親都係

BU件staycation撚呢
雖然我都想係

消息人士

十一點半先返工啲消息未有咁快出黎

十一點！！

cable有live

越來越遲

Cable: 9宗，冇記者會

又偷懶

都係個單unlinked

睇嚟係
6imported
2linked
1unlinked

以前唔係十點半咩

完咗夏令時間啦

6 imported
#5473 M41 Montenegro no symptoms
#5475 F34 Curry no symptoms
#5476 M18 UK no symptoms
#5477 F19 UK no symptoms
#5478 F38 Philipphines no symptoms
#5480 M12 PKstan no symptoms

2 linked
#5472 M50 linked to #5439 莊士倫敦日更食蕉 no symptoms
#5474 M82 linked to #5472 1114

1 unlinked
#5479 M76 dc9住大圍愉田苑愉澤閣 1110有病徵隔咗6日先衝入去廣華A&E

天氣一樣咁熱

黑山

經濟：約10宗初步確診個案。

又一隻雞蟲現形

76歲仲咁老當益壯呀

#5439、5472
1116 油尖旺 莊士倫敦廣場

#5474
1115 葵青 葵盛西邨商場 龍順軒海鮮酒家

#5479
1114 九龍城 北帝街 27A 號

正

痴線

《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》及《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》最新修訂
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
因應本港2019冠狀病毒病的疫情發展，政府今日（十一月十八日）將刊登憲報，修訂《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）及《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》（第599G章）。有關修訂將提供法律框架，以便政府稍後推出相關措施，限制旅館內的羣組聚集及加強旅館內的防控感染措施，同時加強第599F章及第599G章的執法效力。

食物及衞生局發言人表示：「考慮到第四波疫情隨時出現，政府有需要防患未然，採取針對性的措施，減低未有佩戴口罩的聚集活動帶來的感染風險。」

「正如食物及衞生局局長於十一月十四日公布，我們留意到近期市民到旅館（包括酒店）度假（一般稱為staycation）日益增加，相關聚集活動的參與者往往未有佩戴口罩，部分情況人數亦相當多。早前已有一個2019冠狀病毒病感染羣組與這類型的聚集活動有關，衞生風險不容忽視。此外，由於現時所有在中國以外地區的一般到港人士，必須在酒店進行十四天的強制檢疫，我們認為有需要加強措施，減低檢疫人士和本地住客之間的傳播風險。因此，政府將修改相關法例，針對性地限制在旅館內的聚集活動，以及加強旅館內的防控感染措施，並對組織或參與受禁群組聚集的人士施加法律責任。相比起現時由旅館勸諭顧客自律的做法，今次的法例修訂將可協助旅館營運者更有效地作防控感染管理。」

最新規例的詳情如下：

（1）將在《旅館業條例》（第349章）下所指的旅館納入為第599F章下的表列處所。

（2）加強第599F章及第599G章的執法效力，包括將第599G章下禁止羣組聚集的規定延伸至第599F章下的表列處所中的非公眾地方（例如會址內的地方），令第599F章所規管處所內的所有羣組聚集，只有在參與者遵守第599F章下發出的指示中有關聚集的規定及限制時，方可在第599G章下獲豁免，否則參與者可根據第599G章被票控。

（3）將第599F章及第599G章下的獲授權人員的執法權力修改成一致，以及容許已盡合理責任以確保羣組聚集符合要求的表列處所管理人以此作合理辯解。

有關的法例修訂將於二○二○年十一月二十日生效。就上述第（1）點而言，政府與旅館業界商討細節後，會另外就第599F章下的指示刊憲，就限制旅館內的羣組聚集及加強旅館內的防控感染措施訂出細節及生效日期。

此外，衞生署已於今日（十一月十八日）收緊要求，所有於酒店接受強制檢疫人士，在檢疫期內不得接受探訪。如受檢疫人士有需要補充物資或食物，可由親友或酒店職員協助放於房門外，讓受檢疫人士在沒有面對面接觸的情況下拿取。於酒店接受強制檢疫人士如需照顧者照顧，需首先獲得衞生署批准，照顧者並需要同時在酒店內進行檢疫，直到檢疫期完結。任何人違反檢疫令，擅自離開檢疫地點或容許探訪者進入接受檢疫酒店房間，均屬刑事罪行，一經定罪，可被監禁六個月及罰款25,000元。

發言人表示：「我們會繼續密切留意疫情發展，不時檢討已實施的相關措施，以在考慮到所有相關因素後作出適當調節。」

屌佢老母臭閪

6 imported
#5473 M41 Montenegro via Frankfurt 1116 LH796 31D no symptoms
#5475 F34 撈麵 1114 CX796 46K no symptoms
#5476 M18 UK 1105 CX252 69G no symptoms
#5477 F19 UK 1105 CX252 65B no symptoms
#5480 M12 PKstan via Doha 1116 QR818 41K no symptoms

佢啲最新規例我個個字都識
擺埋一齊就睇唔明

簡單黎講條修訂法例就後日生效，但條修訂法例幾時用就未定日期。

屯門醫院公布一宗醫療風險警示事件
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
屯門醫院發言人今日（‪十一月十八日）就一宗醫療風險警示事件，有以下公布：

屯門醫院十月底接獲死因裁判官要求，就一名於七月四日在家中離世的病人提供醫療報告。

院方在整理醫療報告時，確認該名82歲男病人最後一次到屯門醫院，是六月十二日在內科及老人科專科門診覆診。因應病人當日的驗血報告，醫生計劃調低病人抗凝血藥華法林的劑量，並安排病人在一至兩星期後，即大約六月底回本院抽血監察藥物效用，並在九月十八日覆診。

但屯門醫院翻查臨床資訊管理系統紀錄發現，當日實際處方予病人的藥物劑量，較原先預計劑量高出大約一倍。

由於在整理此宗離世病人個案資料時揭發藥物劑量問題，屯門醫院非常關注，已將事件列為醫療風險警示事件，並向醫院管理局總辦事處通報個案。本院會成立根源分析委員會，詳細調查事件經過，以防止同類事件再次發生，並於八個星期內向醫院管理局總事處呈交報告。

屯門醫院已於今日（十一月十八日）晚上與死者家屬會面交代事件，表達深切歉意及慰問，並會全力配合死因裁判官的調查。

大圍，男，廢老
明架喇

十點半!!!!!!!

十一點半！！

+12 2unlink 冇得偷懶

Cable: 12宗，2unlinked

2隻雞蟲

第101波

爆返上支那啦

2 unlinked sex
1M1F 1.54
2M 1.2
2F 2.1

訓身買2M

有線：初步確診都有兩宗unlink

雞蟲大爆發

仲想通關？

飲多啲水 今日有排你講

扮唔知

蘋果：據知屯門醫院接獲一對父子初步確診，分別是73歲及37歲，是向私家醫生求診後，深喉唾液樣本檢測到初步確診；威院亦有一宗個案，61歲女患者在沙田花園城一帶任職保安。

有冇咁多男人中

提下你 今日講埋嗰兩單 聽日唔使返

你呢

肯定是但一個叫左雞

3P

一齊上唔得既

唔俾兩個都。。。

向西聞記

茶茶凖備無得做佈景版

linda today?

Tea Tea

由於有本地源頭不明個案，衞生署及醫管局今日將舉行疫情記者會，
衞生防護中心總監黃加慶、
衞生防護中心傳染病處主任張竹君和
醫院管理局總行政經理劉家獻將會出席。

黃加慶

放完大假返咗嚟

之前有出現過？

去完旅行返黎話比大家聽我有做野

有